Every file that starts with . is a hidden file in linux
a command that starts with sudo means super user do

terminal file commands:
================================================
    - pwd - print working directory (prints the directory where we are in)
    - cd - change directory: cd .. goes up, cd /mydir
    - ls - list content of directory
        ex. ls -ltrh     <- shows detailed list  information about a folder
            ls -ltr      <- same 
            ls -l        <- same
    - tree - show tree like directory structure (needs to be installed with sudo apt install tree)
    - clear - clears the terminal
    - id - identity of the current user
    - uname - info about OS - uname -a   <- detailed description of OS
    - hostname - hostname - name of the computer that we gave when installed ubutu
    - uptime - how long the system is up
    - date - date and time
    - watch - repeat the command every 2 seconds
      ex. watch date                  <- every 2 seconds runs date command
          watch -n 5 date             <- runs date every 5 seconds
    - echo - prints the message - echo hello! <- prints hello!
    - df - displays all the file systems: 
        ex. df -h     - for help: df --help
    - du - disk usage 
        ex. du -sh    <- size of current directory
    - man - manual of a command 
        ex. man df
    - apt - install software manager for ubuntu
        ex. sudo apt install git or apt install git
    - yum - install software for redhat /fedora
    - touch - touch a file - creates a file
      ex. touch myfile.txt
    - cat - display content of a file:
        ex. cat > myfile.txt            <- using redirection , it creates the file and we can write in it
                line1 text
                line2 text        <- press ctrl-D to exit editing mode        
        ex. cat myfile.txt    <- displays content of myfile

    - mkdir - make a directory
    - chmod - change mod of a file or directory
    - chown - change ownership of file/directory
    - ln - link to another file /directory
    - mv - move a file/directory
    - cp - copy a file or directory
    - rm - remove a file or directory
    - wc -l - wordcount
    - vi/vim - view a file
    - nano - view a file
    - head - head of a file
    - tail - tail of a file
    - more - disply file
    - less - display file
    - find - find files  or directorys
    - grep - display lines with a kw, in a file
    - pipe - output of one cmd as input to next